
\vspace{-10pt}
\onehalfspace
\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent
 Este laboratório divide-se em 3 grandes partes. Na primeira, estudam-se os 
 conceitos de transformadas óticas de Fourier, aplicando vários filtros de 
 Fourier a slides, fazendo não só comparação com resultados teóricos como a 
 determinação das frequências espetrais de um dos slides. Na segunda, 
 caracterizou-se um
 Interferómetro de Michelson, através do seu fator de ampliação, ângulo entre espelhos
 e contraste de riscas e determinou-se o campo de temperatura na
 vizinhança de uma ponta aquecida, aplicando a transformada de Abel
 ao desvio de fase provocado pelo diferente índice de refração à volta da mesma.
 Na terceira, e usando o mesmo Interferómetro, determina-se a velocidade de um
 vibrador mecânico (anemometria laser) e verifica-se os limites de linearidade 
 do sistema. 
\par
\end{abstract}
